【血濃於水同舟共濟】內地人湧港打針 數周多20% 疫苗僅剩7萬支

最有效預防流感的方法是接種流感疫苗，多位私家醫生稱，因應去年夏季流感肆虐，不少市民在今冬提早接種疫苗，現只餘極少量存貨。更有私家醫生不諱言指，因為內地乙型流感大爆發，而當地疫苗無法提供足夠保護，過去數星期多了近20%內地人湧到診所打針。政府的流感疫苗只剩約6.9萬支，衞生署指如有需要會增購疫苗。

內地乙型流感大爆發，港大微生物學系講座教授袁國勇曾指出，原因或與內地的三價疫苗，只對乙流的其中一個分型「維多利亞」型有保護作用，對另一主流分型「山形」則不見效有關。而乙型流感對兒童殺傷力較大，併發腦病變的風險較高。

診所位於鰂魚涌的醫學會會董陳念德稱，今年冬季購入200多支流感針，只餘約10支未打；但留意到來接種的內地人，由去年約5%，增至最近約20%，相信在新界北區的診所，內地人接種的比例會更高。他表示，除了因為內地疫苗不合，也可能與年前爆發黑心疫苗案有關。

血濃於水同舟共濟
難聽過粗口

九價HPV重誇張

成日大大聲講香港連內地小城市都不如果班撚樣呢？
話香港每樣野都不如深圳果班賤種呢？

屌你老母支那畜靜係識搶

個d唔係on9就係五毛打手
支那人都知支那野信唔過

枉大陸仲咁多藥廠

要不是香港..

啲hpv針又係
一共打三枝，打左一枝，打去診所約第二枝，個姑娘話太多人打冇貨，要我出去自己打，即刻屌佢老母 當初講有得打三枝先係你度打，屌完一輪先肯比我打第二枝，一上去診所成堆蝗蟲等緊打hpv針，唔怪得冇貨啦

好多保險狗帶同胞黎打順便sell埋單
透支自己信用
如果到時佢地follow班客都冇得打
大把人屌爆班狗

我只關注收幾錢
劏水魚咁劏其實冇問題

係打針既人裡面有20%係大陸人,定係大陸人打針人數多左20%, 定係both

醫館早排入咗批疫苗 有冇食中間唔知
狂打宣傳片都銷唔哂等過期 諗住實有人要揹鑊 點知搞內地團又搞得旺喎

支那蝗正仆街

衞生署指如有需要會增購疫苗。

要等到幾時?

9合1要7千幾

中介同保險狗會有rebate，幾多就自己同客deal

有次去私家睇感冒,見到7個人 5女人+1細路女+1細路仔,全部都打hpv

搵呢2隻仆街會平過診所？

好事黎 有防範意識

買保單買得大，佢送埋枝針俾個客都重得
保記上年自己有official優惠俾大陸新客
去指定診所打真係有平